NOTE: To get 位 type SHIFT + CTRL + u followed by 03bb.


##################################
# page 272: `Eq` Instances
# 
# see Eq_Instances_pg272.hs
#

##################################
# page 293: Will they work
# 
#

Next, take a look at the following code examples and try to decide if they will work, what result they will return if they do, and why or why not (be sure, as always, to test them in your REPL once you have decided on your answer): 

1. 
位> max (length [1, 2, 3])
       (length [8, 9, 10, 11, 12])
# Ans: 5 (yes it works!)

2. 
位> compare (3 * 4) (3 * 5)
# Ans: LT (it works)

3. 
位> compare "Julie" True
# Ans: error, can't compare [Char] with Bool

4. 
位> (5 + 3) > (3 + 6)
# Ans: False 


##################################
# page 314: Chapter Exercises
#           Multiple Choice
# 

1. The Eq class

a) includes all types in Haskell
b) is the same as the Ord class
c) makes equality tests possible 
d) only includes numeric types
# Ans: c)


2. The typeclass Ord

a) allows any two values to be compared
b) is a subclass of Eq
c) is a superclass of Eq
d) has no instance for Bool
# Ans: b) & a)


3. Suppose the typeclass Ord has an operator >. What is the type of >?

a) Ord a => a -> a -> Bool
b) Ord a => Int -> Bool
c) Ord a => a -> Char
d) Ord a => Char -> [Char]
# Ans: a)


4. In x = divMod 16 12

a) the type of  is Integer
b) the value of  is undecidable
c) the type of  is a tuple
d)  is equal to 12 / 16
# Ans: c)


5. The typeclass Integral includes

a) Int and Integer numbers
b) integral, real, and fractional numbers
c) Schrodingers cat
d) only positive numbers
# Ans: a)



##################################
# page 315: Chapter Exercises
#           Does it Typecheck
#

1. Does the following code typecheck? If not, why not?

data Person = Person Bool
printPerson :: Person -> IO ()
printPerson person = putStrLn (show person)

# Ans: No it won't, because Person doesn't have an instance for Show through show.


2. Does the following typecheck? If not, why not?

data Mood = Blah | Woot deriving Show
settleDown x = if x == Woot then Blah else x

# Ans: No it won't, Mood doesn't have an instace for Eq typeclass.


3. If you were able to get settleDown to typecheck:

a) What values are acceptable inputs to that function?
# Ans: To get settleDown to typecheck we need to define an instance for Eq, and the only acceptable inputs would be of the data type Mood (Blah or Woot). There is type inference because of the `if then` comparison.
b) What will happen if you try to run settleDown 9? Why?
# Ans: Doesn't typecheck because settleDown expects soething of the Mood type as argument.
c) What will happen if you try to run Blah > Woot? Why?
# Ans: Doesn't typecheck becaue there is no instances for Ord.


4. Does the following typecheck? If not, why not?

type Subject = String
type Verb = String
type Object = String
data Sentence = Sentence Subject Verb Object deriving (Eq, Show)
s1 = Sentence "dogs" "drool"
s2 = Sentence "Julie" "loves" "dogs"

# Ans: Yes, it will typecheck. 



##################################
# page 318: Chapter Exercises
#           Given a datatype declaration, what can we do?
#

Given the following datatype definitions:

data Rocks = Rocks String deriving (Eq, Show)
data Yeah = Yeah Bool deriving (Eq, Show)
data Papu = Papu Rocks Yeah deriving (Eq, Show)

Which of the following will typecheck? For the ones that dont typecheck, why dont they?

1. phew = Papu "chases" True

2. truth = Papu (Rocks "chomskydoz") (Yeah True)

3. equalityForall :: Papu -> Papu -> Bool
   equalityForall p p' = p == p'

4. comparePapus :: Papu -> Papu -> Bool
   comparePapus p p' = p > p'


##################################
# page 319: Chapter Exercises
#           Match the types
#
# see: MatchTheTypes_pg319.hs

1. For the following definition.
    a) i :: Num a => a
       i = 1
    b) Try replacing the type signature with the following:
       i :: a
    # Ans: Not possible, there is no instance Num for a parametrically polymorphic variable `a`

2.
    a) f :: Float
       f = 1.0
    b) f :: Num a => a
    # Ans: Not possible, because `1.0` doesnt have instances that Num imposes eg. Int.

3.
    a) f :: Float
       f = 1.0
    b) f :: Fractional a => a
    # Ans: It works

4. Hint for the following: type :info RealFrac in your REPL.
    a) f :: Float
       f = 1.0
    b) f :: RealFrac a => a
    # Ans: It works because RealFrac inherits from Fractional.

5.
    a) freud :: a -> a
       freud x = x
    b) freud :: Ord a => a -> a
    # Ans: It works but now `a` in more ad-hoc constrained to Ord typeclass

6.
    a) freud' :: a -> a
       freud' x = x
    b) freud' :: Int -> Int
    # Ans: It works, we are just making `a` a concrete type

7.
    a) myX = 1 :: Int
       sigmund :: Int -> Int
       sigmund x = myX
    b) sigmund :: a -> a
    # Ans: It doesnt work, the interpreter expects a parametrically polymorphic variable in sigmund definition rather than Int. But if the definition is `sigmund x = x` then we can pass `myX7` as an argument and it will work.

8.
    a) myX = 1 :: Int
       sigmund' :: Int -> Int
       sigmund' x = myX
    b) sigmund' :: Num a => a -> a
    # Ans: It won't work, because the interpreter expects a polymorphic value that has instance of Num. 

9.
    a) Youll need to import sort from Data.List.
       jung :: Ord a => [a] -> a
       jung xs = head (sort xs)
    b) jung :: [Int] -> Int
    # Ans: It will work, because we are simply making our values concrete and Int has instances of Ord.

10.
    a) young :: [Char] -> Char
       young xs = head (sort xs)
    b) young :: Ord a => [a] -> a
    # Ans: it also works, this is the inverse case than prob 9. Now we are extending polymorphism of variables constrained only by the Ord typeclass.

11.
    a) mySort :: [Char] -> [Char]
       mySort = sort
       signifier :: [Char] -> Char
       signifier xs = head (mySort xs)
    b) signifier :: Ord a => [a] -> a
    # Ans: It will not work, because unlike `sort`, `mySort` only works with concrete types [Char].



##################################
# page 322: Chapter Exercises
#           Type-Kwon-Do Two: Electric Typealoo
#

1. 
chk :: Eq b => (a -> b) -> a -> b -> Bool
chk = ???
# Ans: 
chk f x y = (==) y $ f x


2. -- Hint: use some arithmetic operation to combine values of type 'b'. Pick one.

arith :: Num b => (a -> b) -> Integer -> a -> b
arith = ???
# Ans: 
arith f n x = f x + fromInteger n

